Sel 12mal Juli 1874. Tulli ette metsavallitsuse eest Karel Waht ja kaebas,et metsavaht Jakob Perramets  olla lasknud  räisit  ärrasööta 1. Maie   einamal,2, Kõrgemäe räisi ots,3.Karruniti räis, 4.Tuhha
tagga räis ja Karrunites olla 3 kuuske ärrawarrastetud.Kaks puieks ärralõekutud ärraraitud,ärrawarrastud puute jämmedus, Kaks tükki 3 tolli jämmedat ja üks 10 tolli jämme,ja need puut keik on jubba kewwade olnud.Raisa aukudel olla 2 Kaske 5 tolli jämme,3,Kask 3 tolli jämme, Sarrapuu Nõmmes olla jälle 5 jalga puut leikatud mis üks arsin pitkat. Sai ette  kutsutud Jakob Perramets kes ütles:1. Kas  Mai einamaräis söödetud on wai mitte temma teada peab ta terwe ollema,et võib olla et ta siis on ärra söödetud.Kui temma jubba lahti olli,2 Kõrgemäeots olla wistis Jürri Lassiniti karri ärrasöötnud,3, Karroniti räisi temma sedda ei olle keelnud,et ta ei tohhi anda. 4, Tuhha tagga-räis olla temma ikke hoidnud wõib olla et wahheste koggemata on sinna Karri pudunud,5) Karrunite 3 Kuuske ärrawarrastut ja Kaks puuks raiutud,ütleb Jakob et temma sedda ei tea,et ta sedda ei olle leidnud, 6) Raisa aukul 5 Kaski ütleb Jakob et Mõisa on palkit weetud siis on palgi kaugeks wõetud, 7,Sarrapuumäe nõmmes 5 jalga puut,ütleb Jakob et temma on issi liikonud ja metsawallitsus olla lubbanud,sellepärrast et ta ei olle omma jaggu puut kätte sanud,sedda wõeta  mõisa sepp tunnistada et ta ei olle 7 jalga puut saanud. Mõistis Kohhus et Jakob Perramets  holetu olnud ja ei olle  nende räisite järel watanud,Jakob Perramets peab kaks ööt ja Kaks pääwa kinni istuma. Puie assi jääb teise korra peale tunnistuse puduse pärrast.
                                                         Peakohtumees: Paul Willemson     +++
                                                               Kohtumees: Josep Hawakiwwi +++ 
                                                               Kohtumees:Josep Rosenberg  +++
